[今日西朝鮮，明日香港] 中國網民翻牆上《維基百科》被公安上門「查水錶」並公開其姓名和住址

source:

近日，浙江省舟山市一男子被警方查獲。當局指，他使用翻牆軟件「藍燈」在維基百科上搜索資料，被警方上門「查水錶」。消息指，這是中國大陸首例有人因瀏覽維基百科而被明確處罰的案件。

浙江省委官網日前發佈公告稱，該名男子於2019年上半年至今年10月，通過百度搜索翻牆軟件「藍燈」下載安裝後，多次使用翻牆軟件「非法訪問維基百科獲取訊息」，並於24日被警方抓獲，官方公告上亦列出了該名男子的姓名和住址。

有維基百科編者認為，中文維基百科社群應該譴責此事件。公告稱，該名男子的行為構成「擅自建立、使用非法渠道進行國際聯網」的行為，受到行政處罰，當場對該名男子訓誡，並責令其停止連接國際網絡。

外國人知唔知支國連上wikipedia都犯法？

香港人應多啲參與維基百科，
宜家強國上得去搞都係抹黑香港人、灌輸反日反美，為黨散播偽歷史嘅強國網軍。

唔知
我同過好多唔同國家既歐洲人
佢地完全唔知 支那係鎖網

支那先係真Deep Web

維基算係比較中立

呢D 真係有幾多錢都冇用
連知道真相都犯法
日日只可以聽新聞聯播打飛機

Push
所以上到外國網既都係5毛

維基個平台係中立，但同香討、支01一樣，俾強國網軍長期盤踞散播黨嘅偽歷史，抹黑歐美香港，但香港就一直唔夠人整理。

push

有得上網既北韓

佢地應該連中国ban左fb google都唔知

藍燈係咩翻牆軟件來？去個wiki都check到有人用佢翻牆，係咪支共用來釣魚㗎

放心啦
過多幾年香港一樣係咁

唔知就要話俾自己啲白白豬朋友知啦，低調嘅新納粹都係納粹

唔知，維基百科冇乜人關心。好多香港人完全冇興趣投入。

我以前試過喺中國用vpn上ig 同連登

有，只限交通/人物/TVB/AGC條目
好多人對社會時事完全冇興趣，又唔想冇收入下花大量精力同時間
12港人好多資料都唔update

有張香港卡都得啦

中國國家愛黨愛國 vpn